稱港區國安法必須推行 烈顯倫：香港僅是中國一個地區

終審法院前常任法官烈顯倫 （Henry Litton）今（6月1日），就全國人大會議上周四（5月28日）通過制訂「港區國安法」《決定》撰文，指出社會各界必須接受一個概念，「香港僅僅是中國其中一個地區，中國版圖上一個小點，14億人口中的740萬人而已」，而正如全國人大常委會副委員長所說，港區國安法是「建立健全香港特別行政區維護國家安全的法律制度和執行機制」而需要推行的必要改革，法律界及司法界必須鄭重正視。

時任法律政策專員解釋，建議新訂的叛國罪涵蓋範圍比現有的罪行更為狹窄，因此沒有對港人現時所享有的言論自由施加任何新的限制；唯一可能以語言文字構成叛國罪的情況就是，有人以言論鼓動外國入侵中國或協助與中國交戰的公敵，並舉例說，例如中國與外國交戰，而有香港居民為敵人廣播宣傳等。

烈顯倫稱，時移勢易，中國面臨貿易戰威脅，網絡戰爭有可能演變成公開衝突，提升和完善國家安全法刻不容緩。

他又說，自去年10月以來，本港立法機關已經無法正常運作，更形容在5月18日的立法會會議，「議員們就像小孩子在運動場上鬧事一樣，一名議員尖叫着、踢着腳被強行逐出立法會的照片傳遍全球」；並且愈來愈多證據顯示，有恐怖分子活動旨在打垮香港警察及推翻政府；同時反政府運動的資金充足，令人懷疑資金來源。

他批評，雖然新型冠狀病毒肺炎令暴力衝擊稍為緩和，但只有少數被捕者被定罪，而且沒有人因企圖謀殺、嚴重身體傷害、縱火、刑事損壞交通基建等罪行而被定罪；示威者更欺凌威嚇警察家屬及破壞被視為「親中」的商店。

呢條洋五毛
食外國米飯大老左幫中共講野

似乎呢條國安法，係針對香港人的國際文宣，要求美國英國歐盟，制裁香港政府和中國政府而設立。

做過法官講野都可以咁偏頗
仲話法治社會
戇鳩鳩

呢條友不嬲係咁
之前仲話示威者收咗外國勢力錢

山泥傾瀉死唔去真係天冇眼

咁你中國咁格硬塞條法律落香港符唔符合一國兩際，付唔付合基本法呀最討厭就係ed人，自己係外國享受民主，然後就阻止人地追求民主，仲要加多一腳，diu你，你返大陸住啦不如

烈顯倫僅是中國一隻狗

烈顯倫：並且愈來愈多證據顯示，有恐怖分子活動旨在打垮香港警察及推翻政府；同時反政府運動的資金充足，令人懷疑資金來源。

笑撚咗，日日鳩叫打倒美國勢力，結果成堆美國投行同大公司日日繼續喺香港同贏國做生意，毛都無甩一條